
# Чому rustilka використовує [esp-hal](https://github.com/esp-rs/esp-hal) замість [esp-idf-hal](https://github.com/esp-rs/esp-hal)?
По-перше, це через ідеологію мови Rust, адже бінди в Rust небезпечні з точки зору програмування, а esp-idf-hal має прив'язку до фреймворку IDF, так це доволі не легко не маючи бібліотеки які полегшують розробку, але це дає переваги у вазі та швидкості.
По-друге, по звичці Rust))). Точніше все повинно бути переписано та імплементовано з нуля, esp-hal має прямий доступ до периферії через [PAC](https://github.com/esp-rs/esp-hal).

# Який сенс мені взагалі використовувати якщо є C/C++ і т.д.?
Не знаю, чесно...
Ваше право на чому писати, автор же писав проєкт що б популяризувати Rust та її embedded сфера яка росте на очах. Та й варіацію захотілось :).

# Чому крейт [embedded-graphics](https://github.com/embedded-graphics/embedded-graphics) не прописаний в template Cargo.toml?
На всяк випадок, адже доволі довго не було різних бібліотек абстракцій для графіки, але відносно нещодавно з'явився [slint](https://slint.dev/), універсальний GUI фреймворк не тільки для desktop, а і для мікроконтролерів.

# Чому вся периферія розділена по своїм `features`?
Причина проста, хочется гнучкості! А чому би й ні? Це все ж таки непогано!

# ДЕ RTOS? ЧОМУ ЇХ НЕМАЄ?
Доволі банальна причина, а який сенс якщо є embassy? Так на Rust є різні RTOS, їх навіть [декілька](https://github.com/rust-embedded/awesome-embedded-rust?tab=readme-ov-file#real-time-operating-system-rtos), і навіть в esp-idf-hal є вбудований freertos, але це вже забирає багато ресурсів, embassy ж навіть не ОС, а тільки легкий та простий фреймворк для асинхронних тасків який працює завдяки використанню таймера.  

# В якому сенсі незалежний від оригінального проєкт "Лілка"?
Тут треба було звісно примітити що незалежний в плані софта і рішень, код ліби на Rust на момент написання цього питання писав тільки [ImbirWithoutSugar](https://gitlab.com/imbiruss), і в цілому всі рішення для цього мініпроєкту підтримки вирішувалися тільки ним. Єдине від чого залежить, так це від домену, адже що домен [lilka.dev](https://lilka.dev), що [rust.lilka.dev](https://rust.lilka.dev/) належить [Андерсону]().
І до речі що до домену, дякую Андерсону за те що дав сабдомен для хостингу цієї книги/сайту мініпроєкту Rustilka.
